集會無野做就入黎睇下歷史 （67暴動）

六七暴動，亦稱1967年香港左派暴亂（英語：Hong Kong 1967 Leftist riots），是香港一場因社會矛盾、政治矛盾激化，並受到中國大陸文化大革命思潮及澳門一二·三事件影響的香港親共人士對抗香港政府的暴動，亦為香港歷史的分水嶺[1]，事件從1967年5月6日開始，至同年12月基本結束。其由最初的工人運動、反港英政府示威，演變成後來的恐怖主義及炸彈襲擊平民等行動。是中華人民共和國政權在大陸取代中華民國政權後香港唯一的左派暴動。

六七暴動由罷工及示威開始，後來有罷工工人被警方打傷打死，示威者其後暗殺、放置炸彈（涉及1,167個炸彈）和製造槍戰作為報復。在事件中，全體香港警察取消休假候命，並多次與左派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及拘捕行動。期間有1,936人被檢控，約212名警務人員在內的832人受傷，51人死亡（5名警察在事件中死亡；5名香港邊境警察和1名來自中華人民共和國的共產黨民兵在邊境衝突中死亡；參加反英示威的示威者約20多人因為鎮壓死亡；7名市民遭炸死[註 1]；電台主持林彬被燒死）[2]，死亡人數僅次於1956年雙十暴動。

其時正值「無產階級文化大革命」的高潮，中華人民共和國不少城市都爆發支援「香港抗暴」的遊行示威，英國駐華代辦處亦被紅衛兵搗毀，英國駐滬處理僑務專員辦事處一同受到衝擊並被關閉。香港商業電台節目主持林彬在節目中批評左派的暴力行徑，數日後，其本人與堂弟被人投擲汽油彈燒死，被認為是這次暴動的標誌性事件[3][4]。

親共當年比起務武既暴力程度有過之而無不及

你老母而家就話極端暴力又恐怖主義

咁你班撚樣以前叫咩？

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：